Finalizado codigo para metodos num

Semestre6/metodos_num/t1.py
@@ -1,0 +1,135 @@
+import numpy as np
+import matplotlib.pyplot as plt
+from scipy import interpolate
+from collections import namedtuple
+import os
+os.environ['QT_PLUGIN_PATH'] = '/opt/anaconda3/lib'
+import videolib as vd 
+import sys
+
+# Tupla com os parametros de cada conjunto de teste.
+Videoset = namedtuple('Videoset', ['path', 'frames', 'extension'])
+
+# Videos de teste disponibilizados.
+video_sets = {
+    'OldTownCross': Videoset('OldTownCross', 500, 'jpg'),
+    'Riverbed': Videoset('Riverbed', 250, 'jpg'),
+    'Stefan': Videoset('Stefan', 300, 'jpg'),
+    'Tennis': Videoset('Tennis', 150, 'jpg'),
+}
+
+# Devolve uma matriz que corresponde a soma de cada bloco de tamanho size
+def sum_matrix(frame, size, step):
+    min_x = 0
+    min_y = 0
+    frame_shape = frame.shape
+    frame_x = frame_shape[1]
+    frame_y = frame_shape[0]
+    matrix = []
+    for j in range(int(frame_y/size)):
+        min_x = 0
+        line = []
+        for i in range(int(frame_x/size)):
+            max_x = min_x + size
+            max_y = min_y + size
+
+            block = frame[min_y:max_y, min_x:max_x]
+            block_sum = np.sum(block)
+            line.append(block_sum)
+
+            min_x += step 
+        
+        matrix.append(line)
+        min_y += step
+
+    return matrix
+
+# Procura bloco de tamanho size com a soma mais proxima
+# da soma do bloco original (dentro de um intervalo definido)
+# e retorna o vetor de movimento
+def find_mov_vector(x, y, frame, size, block_sum,original_block):
+    min_x = max(0, x -size)
+    min_y = max(0, y -size)
+    frame_shape = frame.shape
+    frame_x = frame_shape[1]
+    frame_y = frame_shape[0]
+    max_x = min(frame_x-size, x+size)
+    max_y = min(frame_y-size, y+size)
+
+    central_block = frame[y:y+size, x:x+size]
+    smallest_diff = np.sum(np.abs(original_block - central_block))
+    smallest_pt = (x,y)
+
+    for p_y in range(min_y, max_y):
+        for p_x in range(min_x, max_x):
+            block = frame[p_y:(p_y+size), p_x:(p_x+size)]
+            diff = np.sum(np.abs(original_block - block))
+            if(diff < smallest_diff):
+                smallest_diff = diff
+                smallest_pt = (p_x,p_y)
+
+    vector = (smallest_pt[0]-x, smallest_pt[1]-y)
+    return vector
+
+
+
+# funcao para gerar a interpolacao de frames baseado nos vetores de movimento
+def motion_interpol(video):
+    # Carrega frames do video
+    videoset = video_sets[video]
+    frame_count = 0
+    frames = vd.load_frames(videoset, total_frames=(videoset[1]-2))
+    for frame1, frame2 in frames:
+
+        frame1_gray = vd.get_frame_grayscale(frame1)
+        frame2_gray = vd.get_frame_grayscale(frame2)
+        
+        # Calcula matriz de soma
+        matrix = np.array(sum_matrix(frame1_gray,16,16))
+
+        # Calcula para cada bloco o vetor de movimento e salva ele em
+        # motion_matrix
+        motion_matrix = []
+        for j in range(matrix.shape[0]):
+            line = []
+            for i in range(matrix.shape[1]):
+                pos_x = i*16
+                pos_y = j*16
+                vector = find_mov_vector(pos_x,pos_y, frame2_gray, 16,
+                        matrix[j][i], frame1_gray[pos_y:pos_y+16,pos_x:pos_x+16])
+                line.append(vector)
+            motion_matrix.append(line)
+        motion_matrix = np.array(motion_matrix)
+
+
+        # Cria um frame a ser inserido que inicialmente corresponde
+        # a interpolacao entre a transicao de pixels
+        canvas = 0.5*frame1 + 0.5*frame2
+        canvas = canvas.astype(np.int)
+       
+        # Desloca os pixels do frame1 e os sobescreve no frame intermediario
+        for j in range(motion_matrix.shape[0]):
+            for i in range(motion_matrix.shape[1]):
+                pos_x = i*16
+                pos_y = j*16
+                dst_x = pos_x + int(motion_matrix[j][i][0]*0.5)
+                dst_y = pos_y + int(motion_matrix[j][i][1]*0.5)
+                canvas[dst_y:dst_y+16, dst_x:dst_x+16] = frame1[pos_y:pos_y+16,pos_x:pos_x+16]
+       
+     
+        frame_count = vd.save_frame(frame_count, frame1) 
+        frame_count = vd.save_frame(frame_count,canvas)
+        
+        # Escreve o numero de frames vistos na tela para que seja possivel
+        # acompahar a execucao
+        print(int(frame_count/2))
+
+def main():
+    # Variavel chumbada para o nome do video. Para testar com outros so trocar
+    # ela
+    video = 'Tennis'
+    motion_interpol(video)
+    vd.write_video('output', 'video_interpolado', 60)
+
+if __name__ == '__main__':
+	main()
