Semestre6/Conjunto.dfy
@@ -1,78 +1,70 @@
-// {:autocontract}
-class ConjuntoNat
+// Autor: Conrado Santos Boeira
+class {:autocontracts} ConjuntoNat
 {
     var conj: array<nat>;
     var tail: nat;
 
     ghost var Conteudo: seq<nat>;
 
-    predicate InvarianteClasse()
-    reads this, conj
+    predicate Valid()
     {
-        conj.Length != 0
+        conj.Length > 0
         && 0 <= tail <= conj.Length
         && conj[0..tail] == Conteudo
-        && forall i,j :: 0<=i < tail  && 0<=j < tail && i != j ==> conj[i] != conj[j]
+        // && forall i,j :: 0<=i < tail  && 0<=j < tail && i != j ==> conj[i] != conj[j]
+        && tail == |Conteudo|
+        && forall i,j :: 0<=i < tail  && 0<=j < tail && i != j ==> Conteudo[i] != Conteudo[j]
     }
 
     constructor ()
-    ensures InvarianteClasse()
     ensures Conteudo == []
     {
-        // TODO: add nao tem repeticao
         conj := new nat[5];
         Conteudo := [];
         tail := 0;
     }
 
     method Tamanho() returns (n:nat)
-    requires InvarianteClasse()
-    ensures InvarianteClasse()
     ensures n == |Conteudo|
+    ensures Conteudo == old(Conteudo)
+    ensures conj == old(conj)
+    ensures tail == old(tail)
     {
         return tail;
     }
 
-    // trocar nome para pertence ou contem
     method Existe(e:nat) returns (b:bool)
-    requires InvarianteClasse()
-    ensures InvarianteClasse()
-    ensures b <==> (e in Conteudo)
+    ensures b == (e in Conteudo)
+    ensures Conteudo == old(Conteudo)
+    ensures conj == old(conj)
+    ensures tail == old(tail)
     {
-        // var pos := Array.IndexOf(conj, e);
-        // if(pos > -1) {
-        //     return true;
-        // }
-        // else {
-        //     return false;
-        // }
         b := false;
         var i:=0;
-        while(i < tail)
-        // invariant b == (e in Conteudo[0..i])
+        while (i < tail)
+        invariant 0<=i<=tail
+        invariant (i==0) ==> !b
+        invariant (i > 0) ==> b == (e in Conteudo[0..i])
+        invariant Conteudo == old(Conteudo)
+        invariant conj == old(conj)
+        invariant tail == old(tail)
         {
           if(conj[i] == e) {
                b := true;
            }
            i := i+1;
         }
+        return b;
     }
 
     method Adiciona(e:nat) returns (b:bool)
-    requires InvarianteClasse()
-    ensures InvarianteClasse()
-    ensures e in Conteudo ==> (old(Conteudo) == Conteudo && b == false)
-    ensures !(e in Conteudo) ==> (Conteudo == old(Conteudo) + [e] 
+    ensures e in old(Conteudo) ==> (Conteudo == old(Conteudo)) && b == false
+    ensures !(e in old(Conteudo)) ==> (Conteudo == old(Conteudo) + [e] 
               && b == true && tail == old(tail) + 1)
     
     {
-        // O array contem o elemento e
-        var test:= Existe(e);
-        if (test){
-            return false;
-        }
-        // O array nao contem o elemento e
-        else{
+        b := Existe(e);
+        if(!b){
             if (tail == conj.Length)
             {
                 var aux := new nat[2 * conj.Length];
@@ -86,9 +78,214 @@ class ConjuntoNat
             conj[tail] := e;
             tail := tail +1;
             Conteudo := Conteudo + [e];
-            return true;
-
-            
+            b:= true;
+        } else {
+            b := false;
         }
     }
+
+    method Uniao(c:ConjuntoNat) returns (r:ConjuntoNat)
+    ensures forall i:: (i in Conteudo || i in c.Conteudo) <==> i in r.Conteudo
+    ensures forall i,j :: 0<=i < |r.Conteudo|  && 0<=j < |r.Conteudo| && i != j ==> r.Conteudo[i] != r.Conteudo[j]
+    ensures |r.Conteudo| <= | Conteudo + c.Conteudo|
+    ensures r.tail <= r.conj.Length
+    ensures forall i,j :: 0<=i < r.tail  && 0<=j < r.tail && i != j ==> r.conj[i] != r.conj[j]
+    ensures tail == old(tail)
+    ensures c.tail == old(c.tail)
+    ensures Conteudo == old(Conteudo)
+    ensures conj == old(conj)
+    ensures c.Conteudo == old(c.Conteudo)
+    ensures c.conj == old(c.conj)
+    {
+        r := new ConjuntoNat();
+        r.conj := conj;
+        r.tail := tail;
+        r.Conteudo := Conteudo;
+        var j := 0;
+        while(j < c.tail)
+        invariant 0 <= j <= c.tail
+        invariant j <= |c.Conteudo|
+        invariant old(Conteudo)==Conteudo
+        invariant forall e :: e in c.Conteudo[..j] ==> e in r.Conteudo
+        invariant forall e :: e in r.Conteudo ==> (e in Conteudo || e in c.Conteudo)
+        invariant forall i,k :: 0<=i < |r.Conteudo|  && 0<=k < |r.Conteudo| && i != k ==> r.Conteudo[i] != r.Conteudo[k]
+        invariant r.tail <= r.conj.Length
+        invariant forall i,k:: 0<=i < r.tail  && 0<=k < r.tail && i != k ==> r.conj[i] != r.conj[k]
+        invariant c.tail == old(c.tail)
+        invariant tail == old(tail)
+        invariant conj.Length == old(conj.Length)
+        invariant c.conj.Length == old(c.conj.Length)
+        invariant conj == old(conj)
+        invariant c.conj == old(c.conj)
+        invariant Conteudo == old(Conteudo)
+        invariant c.Conteudo == old(c.Conteudo)
+        {
+            var to_add := c.conj[tail+j];
+            var dentro := Existe(to_add);
+            if(!dentro){
+                if (r.tail == r.conj.Length)
+                {
+                    var aux := new nat[2 * r.conj.Length];
+                    forall(i | 0 <= i < r.conj.Length)
+                    {
+                        aux[i] := r.conj[i];
+                    }
+                    r.conj := aux;
+                }
+                r.conj[tail+j]:= to_add;
+                r.Conteudo := r.Conteudo + [to_add];
+            }
+            j:= j+1;
+            r.tail := r.tail + 1;
+        }
+    }
+
+    method intersecao(c : ConjuntoNat) returns (r: ConjuntoNat)
+    ensures forall e :: e in r.Conteudo ==> (e in Conteudo && e in c.Conteudo)
+    ensures forall i,j :: 0<=i < |r.Conteudo|  && 0<=j < |r.Conteudo| && i != j ==> r.Conteudo[i] != r.Conteudo[j]
+    ensures r.tail <= r.conj.Length
+    ensures forall i,j :: 0<=i < r.tail  && 0<=j < r.tail && i != j ==> r.conj[i] != r.conj[j]
+    ensures tail == old(tail)
+    ensures c.tail == old(c.tail)
+    ensures Conteudo == old(Conteudo)
+    ensures conj == old(conj)
+    ensures c.Conteudo == old(c.Conteudo)
+    ensures c.conj == old(c.conj)
+    {
+        
+        r := new ConjuntoNat();
+
+        var i := 0;
+        while (i < tail)
+        invariant 0 <= i <= |Conteudo|
+        invariant forall e :: e in Conteudo[..i] && e in c.Conteudo ==> e in r.Conteudo 
+        invariant forall e :: e in r.Conteudo ==> (e in Conteudo && e in c.Conteudo)
+        invariant forall k,j :: 0<=k < |r.Conteudo|  && 0<=j < |r.Conteudo| && k != j ==> r.Conteudo[k] != r.Conteudo[j]
+        invariant r.tail == |r.Conteudo|
+        invariant r.tail <= r.conj.Length
+        invariant forall k,j :: 0<=k < r.tail  && 0<=j < r.tail && k != j ==> r.conj[k] != r.conj[j]
+        invariant c.tail == old(c.tail)
+        invariant tail == old(tail)
+        invariant conj.Length == old(conj.Length)
+        invariant c.conj.Length == old(c.conj.Length)
+        invariant conj == old(conj)
+        invariant c.conj == old(c.conj)
+        invariant Conteudo == old(Conteudo)
+        invariant c.Conteudo == old(c.Conteudo)
+        {
+            var val := conj[i];
+            var x := c.Existe(val);
+            if (x) {
+                if (r.tail == r.conj.Length)
+                {
+                    var aux := new nat[2 * r.conj.Length];
+                    forall(i | 0 <= i < r.conj.Length)
+                    {
+                        aux[i] := r.conj[i];
+                    }
+                    r.conj := aux;
+                }
+                r.Conteudo := r.Conteudo + [conj[i]];
+                r.conj[r.tail] := conj[i];
+                r.tail := r.tail + 1;
+            }
+            i := i + 1;
+        }
+    }
+
+    method diff(c : ConjuntoNat) returns (r: ConjuntoNat)
+    ensures forall e:: (e in Conteudo && e !in c.Conteudo) <==> e in r.Conteudo
+    ensures forall i,j :: 0<=i < |r.Conteudo|  && 0<=j < |r.Conteudo| && i != j ==> r.Conteudo[i] != r.Conteudo[j]
+    ensures r.tail <= r.conj.Length
+    ensures forall i,j :: 0<=i < r.tail  && 0<=j < r.tail && i != j ==> r.conj[i] != r.conj[j]
+    ensures tail == old(tail)
+    ensures c.tail == old(c.tail)
+    ensures Conteudo == old(Conteudo)
+    ensures conj == old(conj)
+    ensures c.Conteudo == old(c.Conteudo)
+    ensures c.conj == old(c.conj)
+    {
+        
+        r := new ConjuntoNat();
+
+        var i := 0;
+        while (i < tail)
+        invariant 0 <= i <= |Conteudo|
+        invariant forall e :: e in Conteudo[..i] && e !in c.Conteudo ==> e in r.Conteudo 
+        invariant forall e :: e in r.Conteudo ==> (e in Conteudo && e !in c.Conteudo)
+        invariant forall k,j :: 0<=k < |r.Conteudo|  && 0<=j < |r.Conteudo| && k != j ==> r.Conteudo[k] != r.Conteudo[j]
+        invariant r.tail == |r.Conteudo|
+        invariant r.tail <= r.conj.Length
+        invariant forall k,j :: 0<=k < r.tail  && 0<=j < r.tail && k != j ==> r.conj[k] != r.conj[j]
+        invariant c.tail == old(c.tail)
+        invariant tail == old(tail)
+        invariant conj.Length == old(conj.Length)
+        invariant c.conj.Length == old(c.conj.Length)
+        invariant conj == old(conj)
+        invariant c.conj == old(c.conj)
+        invariant Conteudo == old(Conteudo)
+        invariant c.Conteudo == old(c.Conteudo)
+        {
+            var val := conj[i];
+            var x := c.Existe(val);
+            if (!x) {
+                if (r.tail == r.conj.Length)
+                {
+                    var aux := new nat[2 * r.conj.Length];
+                    forall(i | 0 <= i < r.conj.Length)
+                    {
+                        aux[i] := r.conj[i];
+                    }
+                    r.conj := aux;
+                }
+                r.Conteudo := r.Conteudo + [conj[i]];
+                r.conj[r.tail] := conj[i];
+                r.tail := r.tail + 1;
+            }
+            i := i + 1;
+        }
+    }
+}
+
+method main(){
+    var c1 := new ConjuntoNat();
+    var c2 := new ConjuntoNat();
+
+    var b := c1.Adiciona(1);
+    var b2 := c1.Adiciona(1);
+    var b3 := c1.Adiciona(2);
+    var b4 := c1.Adiciona(3);
+    assert b;
+    assert !b2;
+    assert b3;
+    assert b4;
+
+    var b5 := c2.Adiciona(2);
+    var b6 := c2.Adiciona(3);
+    var b7 := c2.Adiciona(4);
+    var size := c2.Tamanho();
+    assert b5;
+    assert b6;
+    assert b7;
+
+    assert size == 3;
+
+    var contain1 := c1.Existe(2);
+    var contain2 := c2.Existe(5);
+
+    assert contain1;
+    assert !contain2;
+
+    var inter := c1.intersecao(c2);
+    var intersec := inter.Tamanho();
+    assert intersec == 2;
+
+    var un := c1.Uniao(c2);
+    var uni := un.Tamanho();
+    assert uni == 4;
+
+    var dif := c1.diff(c2);
+    var diferenca := dif.Tamanho();
+    assert diferenca == 1;
+    
 }
