Semestre6/MF.dfy
@@ -1,0 +1,275 @@
+predicate elementosDistintos(s: seq<int>)
+{
+    forall i :: 0 <= i < |s| ==> forall j :: 0 <= j < |s| && j != i ==> s[i] != s[j]
+}
+
+class Conjunto{
+    var c : seq<nat>
+
+    constructor()
+    ensures |c| == 0
+    ensures elementosDistintos(c);
+    {
+        c := [];
+    }
+
+    method size()  returns (s:nat)
+    ensures s == |c|
+    {
+        s := |c|;
+    }
+
+    method contains(v : nat) returns (b:bool)
+    ensures b <==> v in c
+    {
+        b := v in c;
+    }
+
+    method add(v : nat) returns (b:bool)
+    modifies this
+    // v estará lá depois do metodo
+    ensures v in c
+
+    //comportamento esperado
+    ensures old(v !in c) ==> b
+    ensures old(v in c) ==> !b
+
+    //todos os outros continuam lá
+    ensures forall e :: e in c && e != v ==> e in c
+    //só mudou o inserido
+    ensures old(v !in c) && b ==> v in c
+
+    ensures b ==> old(|c|) + 1 == |c|
+    ensures !b ==> old(|c|) == |c|
+    ensures forall e :: (old(!( e in c)) && (e != v) ==> e !in c)
+    ensures old(|c|) == |c| ==> (b == false)
+    {
+        b := true;
+        var x := contains(v);
+        if(x){
+            b:=false;
+        }else{
+            c := c + [v];
+            b := true;
+        }
+
+    }
+
+    method inter(b : Conjunto) returns (d: Conjunto)
+    //requires elementosDistintos(c) && elementosDistintos(b.c)
+    ensures forall e :: e in d.c <==> (e in c && e in b.c)
+    ensures elementosDistintos(d.c)
+    {
+        
+        d := new Conjunto();
+        var aux := 0;
+        var x : bool;
+        d.c := [];
+
+        while (aux < |c|)
+        invariant aux <= |c|
+        invariant forall e :: e in c[..aux] && e in b.c ==> e in d.c 
+        invariant forall e :: e in d.c ==> (e in c && e in b.c)
+        invariant forall i, j :: 0 <= i < |d.c|  && 0 <= j < |d.c| && i != j ==> d.c[i] != d.c[j]
+        decreases |c| - aux
+        {
+            x := c[aux] in b.c && c[aux] !in d.c;
+            if (x) {
+                d.c := d.c +  [c[aux]];
+            }
+            aux := aux + 1;
+        }
+    }
+
+  method union(b : Conjunto) returns (d: Conjunto)
+    //requires elementosDistintos(c) && elementosDistintos(b.c)
+    ensures forall e :: (e in c || e in b.c) <==> e in d.c
+    //ensures elementosDistintos(d.c)
+    ensures |d.c| <= |c + b.c|
+    {
+        d := new Conjunto();
+        d.c := c;
+        var aux := 0;
+        var x : bool;
+
+        while (aux < |b.c|)
+        invariant aux <= |b.c|
+        invariant forall e :: e in c ==> e in d.c
+        invariant forall e :: e in b.c[..aux] ==> e in d.c
+        invariant forall e :: e in d.c ==> (e in c || e in b.c)
+        //invariant forall i, j :: 0 <= i < |d.c|  && 0 <= j < |d.c| && i != j ==> d.c[i] != d.c[j]
+        invariant |d.c| <= |c + b.c[..aux]|
+        decreases |b.c| - aux
+        {
+            x := b.c[aux] !in d.c;
+            if (x) {
+                d.c := d.c + [b.c[aux]];
+            }
+            aux := aux + 1;
+        }
+    }
+
+    method diff(b : Conjunto) returns (d: Conjunto)
+    //requires elementosDistintos(c) && elementosDistintos(b.c)
+    ensures forall e :: (e in c && e !in b.c) <==> e in d.c
+    ensures elementosDistintos(d.c)
+    {
+        d := new Conjunto();
+        d.c := [];
+        var aux := 0;
+        var x : bool;
+
+        while (aux < |c|)
+        invariant aux <= |c|
+        invariant forall e :: e in c[..aux] && e !in b.c <==> (e in d.c)
+        invariant forall i, j :: 0 <= i < |d.c|  && 0 <= j < |d.c| && i != j ==> d.c[i] != d.c[j]
+        decreases |c| - aux
+        {
+            x := c[aux] !in b.c && c[aux] !in d.c;
+            if (x) {
+                d.c := d.c + [c[aux]];
+            }
+            aux := aux + 1;
+        }
+    }
+    
+}
+
+
+method testeAdd()
+{
+    var ins : bool;
+    var tam : nat;
+
+    var s := new Conjunto();
+    tam := s.size();
+    assert tam == 0;
+
+    assert 1 !in s.c;
+    ins := s.add(1);
+    assert ins;
+    assert 1 in s.c;
+
+    //--------------
+    //teste elemento repetido
+    ins := s.add(1);
+    assert !ins;
+    //--------------
+    ins := s.add(2);
+    assert ins;
+
+    assert 3 !in s.c;
+    ins := s.add(3);
+    assert ins;
+
+    assert 1128374623412341234 !in s.c;
+    ins := s.add(1128374623412341234);
+    assert ins;
+    
+}
+
+method testeSize()
+{
+    var con : bool;
+    var ins : bool;
+    var tam : nat;
+    
+    var c := new Conjunto();
+
+    tam := c.size();
+    assert tam == 0;
+
+    ins := c.add(1);
+    tam := c.size();
+    assert tam == 1;
+
+    ins := c.add(100);
+    tam := c.size();
+    assert tam == 2;
+}
+
+method testeContains()
+{
+    var con : bool;
+    var ins : bool;
+    var tam : nat;
+    
+    var c := new Conjunto();
+
+    assert 1 !in c.c;
+    con := c.contains(1);
+    assert !con;
+
+    ins := c.add(1);
+
+    assert 1 in c.c;
+    con := c.contains(1);
+    assert con;
+}
+
+
+
+method Main(){
+    testeAdd();
+    testeSize();
+    testeContains();
+    var s := new Conjunto();
+    var ins := s.add(1);  assert ins;
+    ins := s.add(1);      assert !ins;
+    ins := s.add(2);      assert ins;
+    ins := s.add(3);      assert ins;
+    ins := s.add(5);      assert ins;
+    ins := s.add(8);      assert ins;
+    ins := s.add(13);     assert ins;
+
+    var tam := s.size();
+    assert tam == 6;
+
+
+    var p := new Conjunto();
+    ins := p.add(2);        assert ins;
+    ins := p.add(4);        assert ins;
+    ins := p.add(6);        assert ins;
+    ins := p.add(8);        assert ins;
+    ins := p.add(10);       assert ins;
+    ins := p.add(12);       assert ins;
+    ins := p.add(12);        assert !ins;
+
+
+    tam := s.size();
+    assert tam == 6;
+    print("s == ");
+    print(s.c); print("\n");
+    print("p == "); 
+    print(p.c); print("\n"); 
+
+    var con := s.contains(1);
+    print ("1 esta em s ? ");
+    print(con); print("\n");
+    con := p.contains(1);
+    print ("1 esta em p ? ");
+    print(con); print("\n");
+
+    var intrr := s.inter(p);
+    print ("s interseccao com p == ");
+    print(intrr.c); //{2,8}
+    print("\n");
+
+
+    var diff := s.diff(p);
+    print ("s - p == "); //{1,3,5,13}
+    print (diff.c);
+    print("\n");
+
+    diff := p.diff(s);
+    print ("p - s == "); 
+    print (diff.c);
+    print("\n");
+
+
+    var u := s.union(p);
+    print("s uniao p == ");
+    print(u.c);
+    
+}
+
